# Créer des ateliers

Maia permet de créer des ateliers afin de permettre d'inscrire plusieurs patientes sur un même créneau.
Ceux-ci peuvent également être accessible depuis la plateforme de réservation en ligne.

### Créez un type de rendez-Vous

La première étape est de créer un nouveau type de rendez-vous (ou d'adaptez un type de rendez-vous existant).

Cochez la case "Est un atelier" et définissez le nombre de patientes maximum autorisées pour cet atelier.

Si vous souhaitez que l'atelier soit accessible à la réservation en ligne, cochez bien la case "Autoriser les réservations en ligne".


### Créez des créneaux pour cet ateliers

Contrairement à un type de rendez-vous classique, un atelier nécessite d'être lié avec un ou plusieurs créneau avant de pouvoir être sélectionné.

Allez dans "Rendez-Vous" et créez un nouveau rendez-vous.

Cliquez sur le bouton "Atelier de Groupe" en haut à droite et sélectionnez le type de rendez-vous, la date et l'heure de début du rendez-vous.

Maia va calculer automatiquement le nombre de places disponibles et la durée du rendez-vous sur la base des informations du type de rendez-vous.

Votre premier créneau est désormais prêt à être choisi par vous ou vos patientes qui prennent rendez-vous en ligne (si vous l'avez autorisé).


### Prendre rendez-vous pour un atelier

Si vous souhaitez inscrire une patiente à un atelier de groupe, il suffit de sélectionner le type de rendez-vous correspondant et Maia vous proposera automatiquement tous les créneaux disponibles ainsi que le nombre de places restantes.

Sélectionnez le créneau souhaité et soumettez vos rendez-vous pour valider l'inscription.


### Suivre le nombre de places restantes et les inscriptions à un atelier

Pour visualiser facilement vos créneaux d'atelier, vous pouvez cliquer sur la case "Atelier" dans la liste de rendez-vous pour ne voir que les créneaux d'atelier.

Si vous ouvrez un créneau, Maia vous indiquera automatiquement le nombre de places restantes ainsi que les patientes déjà inscrites.
